張達明: 馬斐森 "任期過半，連班底都未埋得到" 李國章對選新校長影響力大

馬斐森提早辭任港大校長，身兼港大校委的法律學院首席講師張達明，對《蘋果日報》表示，陳文敏事件後已預計馬將在約滿前請辭，認為馬一直處於艱難位置，張稱：「我睇唔到有邊個校長俾人咁架空法，特別係陳文敏事件，到𠵱家做咗超過一半任期，連自己個班底都未埋得到」。張達明擔心新任校長路線會以整頓港大為目標，而校委會主席李國章對遴選新校長有十分大影響力，「好明顯新校長必然要得到李國章欣賞」。

《明報》也引述張達明指，現任校委會主席李國章對港大遴選新校長將有最大影響力，擔心新校長若非「正直和具學者風骨」，會對港大有很大影響；又擔心是否會有人藉更換校長進一步控制港大。張達明又指，馬斐森已完成逾半任期，卻連基本班底也未「埋班」，未得到校委會充分支持，應有自知之明將不獲續任，有很大誘因提早離開。

事件後已預計